---
title: >-
    شمارهٔ ۳۹ - در محمدت صاحب ناصرالدین
---
# شمارهٔ ۳۹ - در محمدت صاحب ناصرالدین

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>قدر می‌خواست تا کار دو عالم</p></div>
<div class="m2"><p>به یکبار از پی سلطان کند راست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو او اندیشهٔ برخاستن کرد</p></div>
<div class="m2"><p>قضا گفتا تو بنشین خواجه برخاست</p></div></div>